---
aid: 9025
zid: 788462
title: "正文是要调虎离山攻县城啊"
author: Wuqiong0628
date: 2019-01-04 16:28:35+07:00
lastmod: 2019-01-09 19:46:00+07:00
---

Wuqiong0628 于 2019-1-4 16:28:35 发表了：

王县长一下带走 2 个中队，县城药丸。

进县城劫掠一番就走人，基本上是在帮狒狒们筛除反动分子。

---

南海农庄店小二 于 2019-1-4 16:38:44 发表了：

湘西剿匪记的套路

---

李子木 于 2019-1-4 16:55:32 发表了：

哎，牛大这更新速度实在是让人着急……

---

traveller69 于 2019-1-4 17:08:14 发表了：

太罗嗦了。。。。。回头再写梧州，今年广东也评定不了。

吹牛估计得活到 80 才有希望写完统一中国

---

飞翔的红烧肉 于 2019-1-4 17:24:31 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-4 17:08
>
> 太罗嗦了。。。。。回头再写梧州，今年广东也评定不了。
>
> 吹牛估计得活到 80 才有希望写完统一中国 ...

百年制霸全球

---

duyiqun0203 于 2019-1-4 17:46:38 发表了：

内应无力，一个中队抵挡一会是足够的

---

kid1417 于 2019-1-4 18:18:33 发表了：

吹牛定调了，会吃个小亏，但无伤大局

说实话这几个章节的故事节奏有点太拉锯，不是那种三足鼎立，势均力敌的感觉，很有看头，而是一种很摇摆的感觉

然后更新也是有点慢，回看澄迈之战，每章信息量都很大，几章下来一场精彩的大战，这次则是俩人一碰面，一番对话，一节就没了

说回细节，孙大彪在县城置办了宅子，运进去不少东西，会不会在里面藏了武器，土匪假扮民夫，准备发难？

---

Adams 于 2019-1-4 18:23:28 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-4 17:08
>
> 太罗嗦了。。。。。回头再写梧州，今年广东也评定不了。
>
> 吹牛估计得活到 80 才有希望写完统一中国 ...

一般的套路不是编不下去，然后太监吗

---

gwyfs1010110 于 2019-1-4 18:56:31 发表了：

这几年早就是这样了，拖字诀

---

traveller69 于 2019-1-4 20:00:56 发表了：

> gwyfs1010110 发表于 2019-1-4 18:56
>
> 这几年早就是这样了，拖字诀

现在基本上就等着这本书太监了。。。。。

---

默问苍天 于 2019-1-4 21:43:05 发表了：

> kid1417 发表于 2019-1-4 18:18
>
> 吹牛定调了，会吃个小亏，但无伤大局
>
> 说实话这几个章节的故事节奏有点太拉锯，不是那种三足鼎立，势均 ...

估计是被“何如宾狂热者”这样的嘲讽打击了，从那以后再没有过大规模战斗场景了

---

李子木 于 2019-1-4 22:53:09 发表了：

> kid1417 发表于 2019-1-4 18:18
>
> 吹牛定调了，会吃个小亏，但无伤大局
>
> 说实话这几个章节的故事节奏有点太拉锯，不是那种三足鼎立，势均 ...

有道理

---

2K4G 于 2019-1-5 11:45:44 发表了：

县城里还有一个中队国民军呢，没那么容易丢吧

---

平一指 于 2019-1-9 18:47:29 发表了：

看样子土匪是想玩一出“火烧新野”的把戏哦，不知道国民军接受过防火训练没？

---

kid1417 于 2019-1-9 18:58:59 发表了：

仪式进行中

孙大彪：不好了，县城被打了

王初一：纳尼？快回去救县城！

走到半路

毕盛轩：看我伏兵！

此时县城

张天波：不好了，王县长被袭击，顶不住了

守军：快去救王县长

詹喆堃：县城空虚，内应配合，打县城！

有点像地道战结尾的套路，只不过土匪的兵力和协同能力……

---

平一指 于 2019-1-9 19:34:24 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2019-1-9 19:41 编辑_

> kid1417 发表于 2019-1-9 18:58
>
> 仪式进行中
>
> 孙大彪：不好了，县城被打了
>
> 王初一：纳尼？快回去救县城！

这招不好使吧？髡贼不是有信号火箭吗？没有信号火箭传递信号，人家凭啥相信土匪的鬼话？

如果我是国民军指挥官，上级下的命令就是守县城，如果没有接到上级的新命令，我是不会擅离职守的，不然丢了县城这错误就大了。

---

kid1417 于 2019-1-9 19:46:20 发表了：

> 平一指 发表于 2019-1-9 19:34
>
> 这招不好使吧？髡贼不是有信号火箭吗？没有信号火箭传递信号，人家凭啥相信土匪的鬼话？
>
> ...

所以结尾土匪必败，髡贼必胜，但王初一闹个灰头土脸，刚好符合主线要求

---
